[台灣法律]「自首」是犯案後，未被發覺之前，自願申告自己之犯罪事實

根據台灣法律網指出，「自首」是指犯刑罰之罪，不論是故意犯或過失犯，在未被發覺之前，自願向該管機關申告自己之犯罪事實。而若是犯罪者在該管公務員已經發覺犯罪事實並已懷疑為某人所犯後，才自動到案者，僅得以「投案」論，並非自首。

台灣法律唔同香港,唔係冇罪推定,一日未宣判前認罪都當自首
警察一將你當嫌疑犯後,已經冇得自首

RIP

條弱智綠帽仔
下次可以揀個好d既地方 殺潘金蓮
雖然可能已經冇下一次